
                      Descaradamente dirigida a un público juvenil, llena de planos más propios de un vídeo clip, escenas interminables de combates, supuestamente emocionantes, prolongadas persecuciones, robots alienígenas destrozándolo todo a su paso, banderas estadounidenses por todos lados y todo esto a un ritmo frenético acompañado por la música de Imagine Dragons y Skrillex. ¡Ah!, se me olvidaba, mucha publicidad nada subliminal, colocada estratégicamente para que sea bien visible en cada plano. Excesiva hasta en la duración, casi tres horas es demasiado tiempo.
Sin embargo, tengo que reconocer que visualmente es impresionante, Michael Bay se maneja con habilidad en las escenas generadas por ordenador y sabe cómo hacerlas creíbles. Logrados efectos especiales, bonita fotografía, preciosos paisajes y un 3D que acompaña sin estorbar ni marear.
Me ha gustado la presencia de Mark Wahlberg, una vez que superas el shock de que sea el  padre de una chica de diecisiete años, pobre Wahlberg para lo que ha quedado. Mark Wahlberg, consigue que no echemos de menos a Shia LaBeouf, es un héroe de acción solvente. Por su parte Nicola Peltz tiene un rol parecido al de Megan Fox, lucir pantalones demasiado cortos, pasarse toda la película corriendo y tener la habilidad de estar en medio de los combates entre Transformers para desesperación de su padre que tiene que ir a su rescate una y otra vez.[]
Excesiva, ruidosa y muy larga, típico blockbuster palomitero veraniego para un público ávido de acción sin sentido. Michael Bay se burló de las criticas diciendo que los espectadores irán de todos modos, me temo que tiene razón.
        
            